邊間大學畢業真係咁重要咩

小弟智障一問

乜三大出黎同其他大學出黎個人工有差別架咩
咁外國讀書返黎個d點算
萬鳩幾間大學
個hr唔識咪一覺唔覺意比人當野雞大學唔請
係咪除左第一份工會睇下邊間出黎 之後落去既工都係睇工作經驗》學歷？

定係其實根本唔睇你咩大學 有大學學位 有呢張通行證就得

前路茫茫呀

利申：長居外地但將會回港工作

Pish pish

認真一問

三大>8大+ou
唔計專科

姐係fg黎計人工都會唔同？

再push

重要
我三大比同科既非三大起碼多啲面試機會同埋多啲offer
另外香港越來越多中資，佢地都係重視校名
除非你決定死都唔打中資公司啦

正常公司冇經驗先會睇咩u
但香港有唔少公司係唔正常

姐係搵三大既同非三大比 有可能連睇都唔睇非三大既cv？就咁reject左 ？

咁外國返黎既會點分類佢地？

Ofcoz
至於海龜， 稍為有規模嘅公司都會睇下係咪野雞u 嘅

姐係有經驗既公司唔會睇咩u？
唔係好明

大公司只會睇校名

True
普通科就三大都差唔多equal
非三大
就算好啲嘅poly city 都會同ou無分別

如果間u略有名堂，但個hr未撚聽過
香港人 就連 uc最top個幾間 例如berkerly都有人唔識
莫講話davis irvine呢啲。。。

例如 ？

你如果fg頭果分工就一定會睇埋咩u
不過interview都重要
睇你邊行
唔可以一概而論

我都想知 外國咁多間如果人地只係識Oxford MIT 個堆 咁例如Auckland U佢地分野雞？ 雖然 Oxford都唔會入香港閪工

例如係話fg
三大: $12000
Poly city ou可能得 $10000？
但係咪大家都會有晉升機會，定話你唔係三大呢世升得個幾千蚊
Sorry for 1999

所以我咪話稍有規模嘅公司囉
人地會知

係呀
美國就咁一個states都百鳩幾間大學（計埋野雞
邊到識得哂呀
咁hr又會點作標準去請人呢

Hr上網一check 就知龍與鳳 可能5分鐘都唔洗

個人經驗，要請人有時太多申請者，唔係三大真係會唔睇。有時連三大但唔係學士或碩士都唔睇。

前一part你可以咁講 三大多d offer同offer好d
但晉升機會就睇工作表現啦 唔通你三大入到做到pat屎咁又有得升咩

原來真係咁

但你所指既係大公司定細公司？定都一樣？

三大但唔係學士 第一時間唔睇啦

巴打你間公司應該好大

好surprise原來香港真係會睇邊間u
明明係8間大學

又唔會唔睇非三大
好多公司係排搵工者既面試次序
點排?大家同科成績又差不多咪睇校名囉
見曬班三大都搵唔到人，咪開始見非三大

所以咪會有大學排名囉

咁三大同外國返黎
又會點排？
會唔會見你外國唔係UCLA呢d level就望都唔撚望你？

我大公司三大同野雞topup一樣價

8間就真係當曬八間都係咩
頂盡咪計埋shitty poly bu
其他d 廢肉質素差咁遠😂😂😂

例如用UC同三大比 咁會點排 ？
或者用U of (states)
唔係state u

好似有d 1999 sor

Molamola

邊行呀巴打

點樣三大又唔係學士 ？
姐係grad唔撚到？？

我都知 但普遍黎講會點作標準？
例如間大學全美頭100
咁非三大機會大d定海龜？

繼續學術討論

就grad啦仆街

上網報工

如果係出名外國公司
學校個項淨係有 HKU, CU, UST 同 Others 揀

自己參透下

我都冇笑
你係咪搞錯野

我講緊回流呀屌

多謝笑話提供

專科 非專科

有啲MT都會
報嘅時候就係呢幾個option
所以校名係有影響

hr見到唔係佢成日聽既校名，咪上網check吓排名囉
排過50之後咪當非三大咁睇

如果回流呢

潮文

你邊間呀

明白了

仲以為我間野ok。。。係香港好似屎都不如

美國西岸

晉升一定睇表現
btw poly 2016 salary survey avg. $18000😂

Poly>>>三大 ？

survey又不能盡信既
講到尾睇你邊行lor

Poly多專科 無得咁睇
Edu u 平均都>20k

唔熟香港d大學ranking

題目打錯 應該問回流

咁工程呢巴打

Edu u係教院？

利申唔識香港d大學

啱呀 所以cap埋科既avg.

三大=ivy league=g5
不過你回流英文好都有用既
我覺得有人refer仲有用
有時唔係你唔掂 係個位已經比左父幹L
有時好講機遇

係講緊fg有20k? Avg.

睇你咩工程
information同building都差好遠

你睇埋分科啦 avg.其實只係數字
hku cu都有law medic 拉高個avg.

唔好意思 睇唔明呢句咩意思
我想知例如全美頭100同非三大會點比
係咪其實一樣

要好撚top/頭50先計香港三大個ranking?

又岩

比幾十萬出去其實原來同非三大差唔撚多

屌！

定係唔撚回流會好啲
話哂係美帝都算top呀間大學

不過 真係好難批H1B比F1

重要，直接影響你入職機會

UCI就算啦
中學同學係香港考第尾 講緊band2
去到果邊日日鳩fing都輕鬆入到

G5係英國最好個五間大學 ivy league 個d 同三大同級數

我覺得唔洗考慮依d
反正你都讀左都係照咁搵工

個個僱主要既人都唔同

覺得唔重要只係得d非三大仔先會講

明白了

不如叫你老豆老母留比你做首期好過

係我就果邊搵唔到工or唔俾留先返香港

我唔係uci

其實咁講啦
一般黎講，香港人嘅思想都係香港嘅大學其實唔差（唔計某幾間），如果係香港讀到嘅都會係香港讀，除非係外國嘅名牌大學
所以hr正常會睇嘅係你oversea邊間，名牌u你你想>三大都得 唔係名牌u咪可以上網睇下排名 依家咁多全世界大學排名
當然interview表現都好重要啦

咁又唔好，洗濕左個頭

政府工點會所有大學一視同仁？
佢地有個幫叫港大幫。基本上，好多政府專業職系,AO,EO 都係港大畢業生。10個入面有至少7個係港大，得大約2.5個係中大科大或海外出名既大學，最後有0.5個係Poly or City。

利申：做緊專業職系既政府工

實搵唔撚到啦
閪major

勁難請，opt分分鐘都冇

咁講啦 多數眼窄既人先會j3大

其實你讀邊間 我讀UCL都覺得無咩優勢
今時今日學歷氾濫 有技能重要d 讀專科最好

有得唔回流緊係唔回流啦
貪香港啲空氣清新啲咩

所以個u排得後都好影響？

屌咪係
有樓有父幹就話啫

想留既話邊個唔撚想呀 屌

又話其實邊間出黎都冇所謂既有degree就得

好重要，而個周街都係，唔係名校=無讀過

社會就係咁現實，某些工種唔係三大in都冇得in

好似係呀可 讀咩都一撚樣既
都黑食
西岸啦唔講邊間

屌。。。

你諗下喎 正常黎講就係個分唔夠係香港讀先要出國
出左國讀仲要係不知名 甚至排名係好後嘅
咁大家都明啦
不過見你話你間u係美國好掂又口卑好嘅 建議你都係留美發展 可能有工作經驗再返黎搵

會唔會誇左小小

所以咪好睇入邊行
政府三大就實好d既
不過好睇個試考成點
識人外國fg回流都做緊EO

只有第一份工會睇

留唔留到都成問題

唔係不知名既但問身邊啲人都唔撚識
西岸真係好撚知名架

咩叫eo
Sorry

講到尾識人好過識字
你柒下柒下 讀MIT都冇用
有人referral 起碼都大概知你份人點 大機d

Mech

呢句真呀

識人好過識字

fresh grad 咪重要, 之後都係睇經驗

身邊幾個係外國讀不知名大學既人失業中

係誇左少少 但錯唔曬
有啲國家 大學學位多過大學生
所以排名係重要嘅
不過你都可以搏下有d 公司可能專請海龜

我開初都係咁諗

UC個朵都算知名 但原來係香港都可以叫野雞

諗起台灣

因為真係公廁U
身邊都有成5 6個係讀UC

建議樓主認識多d香港嘅大學先，什至認識多啲自己先啦。

邊間大學唔係最重要嘅嘢，最重要係你想做乜同埋
你點表達自己有能力去做呢一份工。

首先，你本身係讀乜嘢先？香港有邊幾間大學有你嘅major讀？畢業之後想入番呢行？

第二，你GPA高唔高？有冇做下實習或者其他課外活動。

利申，mnc，公司有好多唔同背景同事。有外國top 10 大學，亦都有香港唔同U嘅。入到公司同level嘅人工唔會差好遠。

UC公廁???
好撚難收喎 起碼要gpa3.8以上

可能大家standard唔同啦

其實真係冇所謂
咩人就做咩工

外國某幾間u真係出左名俾asian/hk讀
英國例子有glasxxx

係我見識淺薄
真係唔多了解香港既大學

畢業之後真係冇諗過返呢行。。一係就要再讀上去 而家year2，開始前路茫茫

會申請左opt一年，有返個工作經驗先返去既

No offence 不過香港人去左外國讀u (非名牌) gpa極多都好高

UCSD點睇
突然覺得自己係垃圾

美帝大學係易入難出
呢句真

你係high school 都係果邊讀?

大公司人工高係難入既 講緊少過5%既人先入到
如果係香港讀唔掂去外國個班某程度上仲廢過八大
讀書黎講 其他野咩經歷眼界個d無得講啦個個唔同

是
但g11先去

冇咁有大志去大公司架
有份工閒閒地由一萬二/三升上去已經心足

廢人目標

唔係人工多d
係三大同非三大通常見工都係兩條隊
非三大好多時連見都無得見
姐係有冇interview/offer既分別

你唔係最勁果間洲立 MIT Michigan Tech佢都當左你野雞

利申 外國細大學

咁撚痴線

唉。。比人水撚左多年
又話冇分別

太多香港人都係UC Davis, UC Irvine 讀. 反而香港人好多人唔識brown同dartmouth.

經典個案係聽過有師奶話「你個女成績好差？brown係乜嘢大學？啡色大學呀？聽都未聽過！可唔可以第二年轉番去UC Davis或者UCLA呀？」

西岸呀師兄我

咁你搵工順利不
唉好撚驚 連UC姐係加州最撚勁既大學都係公廁個姐係7成出去讀書既人都叫垃圾

英文點先
如果間U 冇咁名 我諗英文係最大優勢
好多人讀U 先走過去讀 讀完番黎英文係冇乜好過架

Davis真係好撚多香港人
UCSD

好過i大既
係咪要咁講

因為好多都係dse 陣亡就出去讀
多數果班成績都係差 只係屋企afford 到
Afford 唔到就係香港asso /hd 緊

點解咁天真 大學緊係會睇下 正如oxbrigde你都唔會拎三大比 有三大你唔會同外國啲野雞比 如果間公司當佢地一樣level 你真係入都咪撚入添啊呢間公司

喂呢句岩呀。。。
身邊個個都避dse先去

Hr眼中 : UCB > UCLA > 其他

巴打讀咩科呀 ive其實唔差 有一技之長

入場卷係。。之後做左3。4年野後睇經驗多

因為我天真以為有大學學歷呢個門檻就夠
看來我錯了

做過recruitment agency
中資一定要名校+好成績
跨國大公司正常會簡3大/外國返黎 除非8大其他學校既人既cv好出眾
細細間公司就首先睇經驗

我同你講係
三大>> all (唔計專科）

我幫公司請緊人

我諗9撚成未聽過其他uc啦

計全球頭50
city 都係bo

4大

唔想做番major個行，不如轉major 啦。又或者做下intern感受下先。認真覺得如果自己都唔鍾意自己讀嘅嘢，你第時都唔會想做呢行，就算入咗呢行，都唔會做得開心。

其他公司唔知，但我自己請人黎講，就唔會點睇學歷，主要睇返經驗、面試表現

Ive其實唔差？
咁我呢個post係咪已完

得閒係道呻無interview/offer/人工唔及人地
不如諗下點增進自己 令cv靚d啦

同科一定三大,polybulshit, 其他u
始終alumni 有差

冇諗住做跨國大公司呀
唔係business呢行 冇咩大公司可言

真係 香港讀到三大係真材實料
外國唔係名校大家都知咩料
就算唔係野雞 香港競爭大 都唔夠人爭
仲未計父幹有人refer

我係問緊個standard喎你係咪搞錯 我仲讀緊書仲有兩年

但大把人個個major出黎都唔係要搵返個行既工啦
唔係唔鍾意既，但唔會想返呢行既工
矛盾

搵工搵intern 三大>>>>>>其他
大家入u前諗清楚 當然三大gpa低同其他u爆4 係會有分別

我公司好睇重經驗，最怕見到名校,gpa>3.5,但讀幾年書冇實習冇課外活動嘅人

有咩姨媽姑姐睇下有無人可以refer
當初intern同group都有兩個gbus
最後請左我 因為我有refer

樓主你都讀緊就由佢啦
唔係大問題黎既 到時搵工見工俾心機d囉

外國名校真係好難介定
我覺得名校原來係什麼都不是
咁U of 乜乜(states)
已經成個州最撚top 都可以唔係名校

香港門閥之見好重，冇辦法

我呢頭大撚把呢d人

向美國搵工做，係唔需要名校的

知道！連登有愛呀

如果未grad 就係呢兩年做多d同你想入果行有關既工啦 part time又好intern又好 show比人睇你對果行好有熱誠
咁樣會好過好高學歷但淨係做過炒散補習

真心 假設係咁撚名校出身
仲返香港d閪工做到成隻狗咁一個月得萬頭？
傻的嗎真係

無計 香港已經唔係三十年前 經濟只會越黎越差
想搵多d做藍領或者紀律部隊都係出路

都話係美帝。。
美帝唔比返工 除左學校工
或者grad左申請opt

睇完個post唔撚想返黎做野

現實係，留唔撚到

屌

點會難界定 都話有咁多排名可以睇 講緊世界性嗰啲
每個地區每個州都一定有最top同最差架啦

你講得岩呀，好多人讀嘅major同出來做嘅嘢唔同呀，但你讀緊已經冇興趣，已經唔想做番自己個行，你依家先yr2(睇樓上知，如果唔係唔好diu 我），點解唔依家做啲嘢改變將來？

係邊間大學畢業，除非你轉校，否則呢個係唔會改變嘅事實。但你仲讀緊書，呢幾年仲有機會整靚自己份cv

如果大家講到咁，
咁非大學生係咪要黑食冇人請

講緊係hd/asso人一定多過8大學生
（應該係 利申9up）

咁我話最top 你地又話係公廁大學
真係唔撚明喎

係呀 year2 如無意外2019畢業
唉 美帝唔撚比返工呀都唔知點搵工作經驗
假設畢左業再返intern，已經23/24，遲過fg啦

點解咁多負皮

樓主讀UCSD? 勁過HKU喎點會唔請

外國名校，好多香港人都唔識，認唔到出黎

Eth/epfl/ens 佢地會心諗咩黎

公廁喎

岩呀 真係冇人識架返香港

因為香港hr唔識，所以當左做野雞u

不了，驚自爆

Uw點睇呢又
WA最撚top

哇如果啲人讀state u係咪人生已完

你留翻喺美國咪大把世界 點解想翻香港

長居外地仲返黎做咩

U of wdc 係美國top唔top

係TOP 不過香港少人知姐
你都識講 美國一個state百鳩幾間
普通香港人撚記得咩

因為留唔撚到 同埋唔係好鍾意美國

4年到啦其實

屌 到我未聽過

香港人連ivy有邊幾間都未必全部知

Washington dc

所以好驚top大學比香港hr分做非三大level
真係喊出黎呀屌佢老母

好似講到要ucla mit咁樣先夠班返香港啲閪工
唉屌 唔想返黎呀

我有朋友係加拿大幾出名既大學grad 返香港見工果陣個hr真係夠膽死問佢係咪野雞黎？未聽過喎

簡單d講 屋企有錢左右到你既前途 未無影響lor
如果屋企唔係有錢讀完都係要出黎打牛工既 讀野雞係無優勢 仲晒錢
係香港讀咩水電技工好過 搵到食

聽過udc only

無得比 香港人係辛苦

邊間？

係呀 ubc都有人唔識
真係覺得自己同ivy冇分別比撚左咁多錢出去
早知讀hd/asso博返上大學

靠屋企過唔到世啦，香港地

讀邊間有咩咁神秘
好既恭喜你
唔好既又唔會笑你

唉。。。。
睇完個post好撚灰

唔想講得唔得
自爆左其實

但雞同蛋既關係，入得三大，能力好啲，都少啲做到成pat屎

外國讀書係為左父母係d親朋戚友面前好睇姐
講實用hd升番三大仲好

對fg搵工嚟講真係幾重要

University of Alberta 加拿大top 5

天真地以為8大都一樣
都有見工的機會

其實好似edinburgh呢d u係世界排名上平均高hku大約四十名都會脾人話野雞
覺得香港人既眼光真係好狹窄，活係自己既世界入面

其實又唔係咁講既
本來係一直打算留美
但現實係唔會比你留到

所以而家行左條閪路

駁唔到

外國名牌 >>>>>> 8大

為你朋友感到可憐

Jobsdb d 19工都大把人餓狗搶屎啦
隨時11K請到個master

三大世界第一

Master肯返份11k既工？

不過大部分考到三大既人都應該有能力入ivy league既

我諗住返香港都係expect 10k人工 讀得幾好都係比人當係野雞出黎

學歷真係唔值錢 無牌考既賤過狗

當有幾百份application果陣你覺得應該點揀人嚟in?

呢句真呀！！！！！
屌 一年幾十萬堆個學位返學 人工仲衰撚過ive
香港

睇過
見你話top 5 特登上去qs ranking search
結果rank 90
台大夠台灣top 1 會唔會>8大呀
hr 又唔係大學專家唔會熟曬世界咁多間u
上網搵ranking 睇到90名仲低過poly shitty 係人都唔收la

講真外國咁多大學 hr邊得閑check下你間大學出唔出名
同埋外國大學冇香港大學咁着重intern

以為表現>經驗>學歷

讀緊UBC

係f1留學生冇得intern除非畢業後opt

Sbt

有啲公司用intern位請master大概係呢個價

勁喎

同埋以為8大出黎個人工都一樣
屌
原來3大會多啲錢

真

僱主唔會care你比幾多錢
現實係能力上三大有保證

姐係例如紅字呢句
寧願請個poly shitty都唔請海龜？

海龜=0
人生已完

對住份cv睇到嘅得經驗同學歷

In general學歷比較好嘅經濟一般都會好啲，e.g. 多啲大行intern exp

總結香港人會識既u
uk：oxbridge
usa: mit , 哈佛 ， stanford
其忚全部都係野雞
仲有d人以為間u個名有college就係野雞
imperial , caltech

其實唔識外國D學校好正常

三大 除左HKU 外國人一樣會問係咩黎

咁勁點唔留係個邊發展

所以我想講除左牛津哈佛果d否則都係野雞 人地都唔會識哂全球top 100既大學啦

其實淨係睇qs唔凖，應該睇埋THE Usnews 上海交大

呢個又真係可圈可點

應該係話三大應該少啲伏

Boston college

就係問會唔會以為係野雞唔請

識一間B字頭financial services公司既hr
佢話entry level通常太多人apply
冇可能逐份CV go through
所以第一個screening就係睇咩U
基本上mnc都識分外國名牌大學同野雞大學
local就in 三大grad為主
所以咩大學grad對fg黎講好重要
之後既晉升當然係睇工作經驗啦

我文科撚呀

hr夠讀過大學都大概知出國留學d人咩料la
一係成績好好拎獎學金留學果d
但果d 都入名牌u 唔會擔心hr 唔識
一係就係dse 失敗者/高form 考得差避試去讀外國
見你間u 未聽過hr 都知咩料架la
正如點解3大> other
就因為係用dse 嘅成績入大學換第一份工
如果咩u 都一樣待遇咁人地high school 讀咁辛苦為左d咩？
咁樣唔係仲唔公平？

文科呢 會唔會冇咁大競爭

肯定係

三大同非三大都有廢人

但係三大機率細d咁囉

Ust ee
Gga 預計下年2.6 grad

有綠卡想報返美國master
有無機會

走啦 返美國啦

跪求h1b

應該話有d公司三大既cv會優先睇
同一份工 有兩個frd
UST 2.2 warwick 1st
請左ust
warwick interview都無

我gga 2.7呀師弟 都有份17k offer,做幾年野先啦

美國好多U可以報，唔介意冇咁出名一定冇問題

當你收到份CV 個個都吹到自己work experience天花龍鳳
你覺得有邊啲資料可以客觀啲比HR screen人interview
樓主係咪未搵過工 HR screening唔會睇哂成份cv係基本常識 仲有可能係簡cv黎睇 三大入面再簡科黎睇

講埋咩科先啦，同埋intern之類嘅exp都好有影響

好似講到唔係三大就=ive=冇讀過書咁
咁事實係三大只係小部分，大部分人都係8大/hd/asso
咁唔通成間公司都係三大人咩
（利申唔係講緊跨國大公司）

你讀咩科呀
有d野唔係你比錢出國就一定搵得返
Btw我識個朋友讀書麻麻 都係你果間econ
利申：香港讀唔掂既外國撚

真心職場傳說係一見到非三大就會扔埋一邊

文科撚表示自己係零

我公司都係一視同仁
大家都係同一個價
升職就聲稱睇能力
剛fg

畢左業就知有幾重要

樓主我中學雞返過19 pt就去左美帝
係冇返過office工/0經驗
現year 2

咁如果海歸GPA 3.5會唔會有優勢d

海歸唔係毒/hea/lang差果堆其實都幾有優勢

特別係名校

文科撚係香港呢個產業咁單一化既地方跟本就錯撚左

都係商科啦 經驗差唔多 不過ust係女仔

樓上岩岩講話 如果三大同其他出黎個錢都一樣
咁中學咁辛苦讀書為乜

又駁唔到
你公司同事會唔會覺得唔公平？

屌 3.7點睇
但0經驗

睇黎要轉戰加國
(Ff)

屌你 同我一樣
高分低能

唔係講笑，有啲line manager真係睇性別揀人in

仲以為回流會興香啲
一文不值咁仲衰撚過ive

有D firm 係
e.g bb firm
你可以番去最問下你d ching 有幾個入到投行/LOCAL BANK mt

文科搵定後路啦
達哥夠港大啦 當初未出名都幾潦倒

屌
搵唔到intern呀 又唔比返工
知我讀緊書都唔會批opt比我

開台啦 開台啦

仲有一啲香港人心目中既出名大學：
UK ：Warwick (近幾年排名差左好多)，London U (明明分好多唔同既Colleges)
US ：Princeton ，Columbia，UCLA，UC Berkeley
Canada：U of Toronto，UBC

基本上，一定要係UK, US top5 or 澳洲Canada top3 or 歷史上有高名氣既U ，香港班老中年紀既管理層先識

黑人問號

我d fd個個都冇揾intern 日日一齊係圖書館chur
利申主修心理

明顯Warwick屌打科大
所以話出得去讀就唔好返黎， 何必要貶低自己呢？

咁撚抱炮仲洗返香港啲閪工咩
實有人請啦係美國
如果avg.既大學又點睇

Same same same same
你邊到讀

出黎準備黑食

外國u其實唔難讀 當初係香港都考得好差 去到個邊年年dean list

唔關事
唔通hku 大陸人實有香港人請?

人在澳洲讀更civil eng
其實都好擔心番香港人地請唔請

因為留唔到呀
你估個撚個都想返香港咩
有邊個會想 應該咁問

老老實實 既然讀得外國U 有能力既一早外國搵工搵方法移民定居 仲回流番香港把托咩

歐洲大陸既U比人忽略哂

跪低h1b

加拿大

屌你估咁易咩
100個人想留美帝都唔知有冇1個留到（我講緊係h1b工作簽證）
咪搞笑啦

我都好擔心冇人請

無INTERN嘈乜柒
海歸都唔係問題
我覺得海歸可能仲好過非3大
但無cv先係重點

英國既話係好難
父幹都得既 投資移民1000萬港紙姐

咁大陸人呢個又真係

點撚樣搵intern我想問，你知唔知係唔返得工

Hr識唔識glasxxx

而家侵上撚左台
美帝係0希望
哈

我估你又唔係berkeley la sd 應該係santa barbra? Davis?

讀文科真係難d 建議你考政府啦
aco eo咩都好
再唔係試下警察lor
唔介意比人鬧既

不了，做狗

咪on9啦
美國可以申請CPT做intern

而且你可以返香港做intern

我靜係知要grad撚左先可以申請一年opt

咁咪返香港搵summer intern做囉

太多人寄信寄CV
HR個邊為左方便 見到大學麻麻地嘅就直接fault走
反正有一大堆出名嘅U嘅申請者 係入面慢慢揀咪得 洗乜仲要慢慢花心思揀其他U嘅人

岩岩已經提過
返香港再intern已經係4年大學+一年工作
仲要計搵唔搵到blahblahblah
已經遲fg一兩年先搵第一份工
我係老細都唔撚請

Summer每次返去得一個月

未畢業叫cpt? 我都淨係知opt
Stem major 可以3 年

但出名u既人係一定小過普通u既人喎

係囉，都唔知佢講乜

人唔笑狗都吠

算啦屌 潮文咁

如果係uk讀數學，返到黎香港會唔會乞食？

斷估你都唔會同ive仔爭工啦
(不過而家ive仔都幾好景)
唔多人識既U去搵d多人爭既工係窄窄地架啦
做住去讀個master囉

樓主如果你畢業0 intern加文科其實都幾難搵到工
建議畢業返香港讀下d實用d既科

你幾時畢業 一定要用盡opt先好返去依度人工高咁多

外國有咁多大學，好難要hr 識曬咁多間大學喎
正如美國hr 都未知會因為hku 而請啦，請local 既唔好？至少以前有請呢間大學graduate 知佢係咩質素
而且你返黎就業，你想揾乜野工先？
專科既eg 工程唔會唔識你個間u，因為要會影響考牌，但如果你揾到間hk 唔受佢玩既u 黎讀就你白痴
文科就香港自己都唔注重，唔好話你外國返黎，local 講緊cu bu 個班唔做老師都唔知揾乜工
仲有你cv 報得讀外國u 人地就expect 你英文好過大部分香港人，otherwise你讀邊間都係負累黎

點解唔番得 搵公司簽VISA/summer 番黎香港
以前番intern某間港資大公司(上市級,唔係得幾百人果D)
都有好多人係係美國讀緊U 暑假番黎做刷CV ,望佢Linkedin好似年年都係咁
你認真問我就認真答你
screening只係第一個過程,係好多大firm會踢D 野雞U同非3大(especially 大既投行/大firm ge mt),但普通工 U名只係其中一個因素(而GPA係比U名更廢既一個factor 只要過3-3.3 基本上都唔會有人fucking cares 你GPA係咪爆4 特別係非專科)

讀master好似仲衰
高學歷0經驗叫價又高過fg
仲要master比錢就讀得 好唔實際

Psycho/Commu.叫唔叫文科其實
你意思係畢業返香港讀master?

G5可以試bank mt
有frd得左
其他u既就算啦 搵普通工好過

2019

咁係你問題啫
遲多一年grad 咪遲一年grad 囉，又話怕揾唔到工唔知d 老闆點諗
依家連登仔話你聽讀外國u 無用呀，你返黎讀poly shitty 啦
你係咪又返黎先？
況且遲一年grad又點，解釋到咪得囉
大把人去完working holiday 都揾到工啦

姐係點
唔係因為海龜唔請？

成件事好撚正常
好多科都會咁樣,特別係GPA唔得果堆都係咁做
知唔知一年做既野同summer intern做既野其實係有分別
summer大家都係知你黎hea,做下影帝就算
一年起果堆placement係真係有野要跟,起碼見工up到project名先

其實文科真係幾難揾intern...而且我地呢邊真係冇乜人會揾intern 好多都係做下pt cashier 果d算唔算
唔似香港個個大學生都有幾份intern

其實都係第一份工睇你大學啫 之後果d工都係睇你實力 (好似係) 所以我都係諗住grad左返去由低做起慢慢黎

有part time讀
依家乜鳩都俾錢就讀得架啦
你唔係以為大學生好矜貴下話

老細唔會見你遲撚左咁多grad唔請咩
咁撚多fg又好條件

唔係我問題係我要讀summer school

實用科既hd 好似building service個d
文科真係好唔掂 特別香港
文學院毒男cu first hon 都失業啦

19年grad撚完點都好 都會申請opt同香港intern駁返工作exp.

CPT都唔知
柒一次唔夠重走出黎
我揸F-1未畢業都唔止返過一份工啦

就係比撚完錢讀完
個老細見你master又叫16000
一個fg普通大學叫11000既
我係老闆都唔撚請件master啦
明唔明

岩呀紅字個到
我一直都話有份工閒閒地一萬頭慢慢升上去就心滿意足

on9
老細會將同一堆candidate放埋一齊比較
唔係搵你同上一年既人比
唔係academic reason既話 遲唔遲一年根本就唔撚係一個問題黎
i.e.同一堆人比,你會比人多出1年exp

就咁八大都有分別啦

哈 真係唔知邊到批你返工啦
唔計學校工

Pound

美國未一樣

你大把時間plan啦 真心唔好浪費opt
Bay Area fg annual salary ~50k up
計返港紙扣埋稅$26000月薪到
起度做一年野返到香港英文屈人機 起薪bargaining power 大D

樓主對於職場認識完全錯撚哂仲要亂咁駁人
救命你唔好再摺lib讀書,快D出黎搵下intern好過(學上面果堆人講咩cpt)

咁我應該係香港定美國做好

我由hs個陣都係咁plan架啦 而家侵上撚左台真係好驚好驚唔會再請f1 opt...

講緊你番住工去讀pt master喎
如果你咁都俾個fg replace到 你好打極有限啦

唔會唔請啦，呢d 就好睇你揾乜工同埋你個人際遇

2.6報到master？

如果你話見第一份工 校名多多少少都會有啲影響架啦 不過interview都非常重要

如果你impress到個interviewer 甚至表現得比其他三大仔好 個hr無理由唔揀你啦

只係基於interview同一表現或者差唔多既fg 先會考慮佢既學校姐 三大唔少人得個學位但又唔係真係咁有料或者無乜自信 樓主應該比佢地有優勢既

至於升職 就緊係睇你工作表現啦 學歷只不過係你做野前 工作能力既初步反映 唔計專科

利申 hku

Ok sorry
真係見識淺薄
諗住讀完出黎一係留美一年opt一係就回流做野
以為公司都係一視同仁有大學學歷就qualified

（美帝）我就真係未聽過有人讀緊書可以有公司請
除非佢好撚勁啦有公司批

其實樓主你成日強調全美Top100
你間U都應該窄窄地
唔好話同三大比
City poly 都world rank top 100啦
不過比你過到scanning 照計表現海龜好過local既

理解錯
咁呢個係屌打fg

我冇強調呀
我拎黎做比較咋
我係成日講 用u of (states) 同非三大比

師兄介唔介紹加我tg jjson133
下年畢業 好迷惘

東大

唔關事 你而家要做既係搵intern US/HK 無所謂
最緊要係第時fg interview 有關於工作既故事可以講
而唔係講d 濕9 what's your favorite class at college

我都唔知
聽講做一年野用埋工作經驗就報到

是撚但咁多大學實有private收
Master有錢就得架啦成個課程online讀哂都得 （唔清楚工程但文科係咁）
黎美國讀都冇壞
有綠卡搵工唔難 最壞打算咪打住麥記pt搵本行

發覺連登真係多學生
fg嚟講就真係會睇u名既
但係當你有幾年經想轉工既話仲邊會睇你邊間u出嚟
通常都只會睇經驗架啦
至於點睇經驗法
好簡單 睇你係咪大公司出嚟就知
如果非三大fg又咁好彩入咗大公司 (出名到係人都識既上市公司)到做
過多幾年既話我可以答你
跟本唔會有人理你乜u出嚟
你再轉工一定有壓倒性優勢

至放樓上有個巴打講咩洗咁多錢去外國結果返到嚟同非三大一樣
或者可能會比非三大有少少優勢既
但人地非三大既只要肯花錢花時間讀返個master
咪一樣有過返你轉頭

我個時UC大把人junior 做 intern

侵就係一係好大影響 佢一上台擺到明要趕撚走哂我地f1仔 第時公司寧願請local都唔會批我地intern...

我學校master都係收3.8 3.9果d屈機

我身邊冇人有返過intern 一係就cc畢左opt一年再讀大學 一係就都係u grad搵intern...

佢自己廢搵唔到死都話冇

其實係咪美國比grade 鬆手好多
點解好似個個都3.5+

紅字個part：係呀，但係人地講緊fg 揾工呀嘛
綠字個part：如果英文流利唔係香港人又流咪係囉

我老細話非三大見都唔洗見
一定係浪費時間

至於海龜 有名氣既U 輕輕鬆鬆都up到十間出黎
其他果堆都歸類為野雞

你重有兩年先畢業所以其實唔洗諗畢業後留底定返香港 你應該開post 問點樣個搵咩intern

所以第一年會睇咩學校
但之後真係冇人理？
我一直以為係 學歷（有u就大家一樣）睇interview表現 到第二三份工真係冇人理咩u出身

其實都係
冇諗過自己gpa有3.7

我地學校班平均GPA都係2.7左右 我有d堂班avg甚至低過2.0
應該同香港差唔多？
利申加拿大

間公司都..

綠宋個part: 有咁上下年資邊會理邊間u grad

下年畢業，除左高分，0工作經驗，想問下條路可以點行

Ust engine
Ave 我諗2.5左右啦
拎
0-2.3 係上莊hea個班
2.3-3.0 係local 肯讀書
3-4 大多部係nds + 少量local學霸

乞食

讀咩都唔講

再講你major咁大路返到香港除左finance/banking 政府工 其他都無乜前途
香港垃圾扭曲market

政府工，大公司，國際firm咪會睇邊間u出身， 其他細公司本地firm就冇乜所謂， 人工平就得

屌
但係我返美國搵工
啲人根本唔知個ave差咁遠

Ust Mean c/c+

搵緊工? Which state?

點解d人成日話其他u 好多d人實力>3大
冇錯3大係好多人入u 上莊住hall 玩
亦都有好多人yr 1 已經為自己鋪路你有知唔知
好似講到3大d人hea 到grad 就有好工咁
利申：我宜家3大yr1 做緊大公司intern
識幾個fd yr1 都一齊做intern

讀accounting and finance ,諗緊讀唔讀埋master先返hk

我地transcript會寫明呢個course個班avg係幾多
但係邊個會咁得閑睇

全球大學排名
排名都冇嘅就係野雞大學
聽講ling u好似係冇上榜

其實排名好難計，名氣仲重要，例如澳洲Go8英國g5嗰啲學生番到香港根本玩曬個個坐ifc 因為學生在不同地區和大學就會有不同能力

下年畢業
預計gga 2.6-2.7
0intern
有綠卡
CA
求指點

係大公司有返咁上下經驗再轉第2間大公司仲鬼會睇邊間u grad咩，前提係之前啲exp會幫到之後份工

我見過好多hku 既人都好有planning，年年都做intern，乜都試下
又會玩活動，唔玩hall 就玩dept 個d，個個cv 都有野寫

一開始就講緊fg搵工既
但係講講下愈講愈亂
啲人都開始講到幾年後
你再睇睇post就知

至於你講到英文
講真 唔係話英文唔重要
但一定唔係好多人講到咁重要囉
流利固之然好
但好多時溝通到就得 返而好多人忽視咗普通話既重要性
講真 出到街而家咩人最多
大客通常邊個國家嚟大家都知
但係好多人剩係成日話支那話不屑去學
蝕底果個係自己咋

唔洗寫gpa 搞掂!
依度高gpa先擺落resume and most job application won't ask for gpa

其實hr全部都會識，唔係點做hr 咁井底之蛙就唔好衝出來柒。

呢個水位是但搵份正常工都有，驚咁多做乜鳩？

坐ifc玩晒個班係因為有個好老竇姐
g5都好d 澳洲個班算啦

Top3 ibank之一

不過好老實 睇你目標係咩
如果大global firm 就一定咁睇

Local firm既話就反而想請非三大
冇名氣但又未到野雞海外u有優勢
學歷太高會覺得做唔長

求其9up d option,
1. 準備好interview報big 4/其他工
2. 報top u master，bachelor grad完之後讀master之前做一份同你之後想做嘅嘢relevant嘅summer intern，一讀master就要準備好報grad job

係，其中一個印象好深刻
果時三年大學真係讀書hea到臨尾就畢業先經學校搵到 19 ngo intern （非三大文科）
同期有個神科既freshman第一個sem break已經自己搵intern入黎
唸番起自己先知哂左幾多時間 全部sem break都係拎黎打機上高登
結果佢畢業就入左cadet

好，thanks 巴打

基本上係
但講真果句
呢樣真係雞先蛋先理論嚟
第二第三份工睇人地係咪大公司出嚟
但通常大公司出嚟既咪又係名校生
不過問我既話我始終認為著眼點應該唔係係大學名到
我有朋友ust 某冷門engine grad而家做緊屋村補習社仲做咗成年
呢啲咪典型名校出身但係幾近冇得返身既例子囉
亦都有朋友係非三大但之前係某間投行做mt
之類再轉工已經係一間唔細既公司做到m位
可能你會話呢啲都係果別例子嚟
但我舉呢啲例子其實都係想話
預期著眼點放咗係大學名到請將著眼點放返係嚟緊間公司到
做咗細公司 你好大可能永不超身
那怕你咩名校畢業

真正大公司係睇關係再睇名校成績

但大公司都請唔少普通位係普通u 就得

咁honer呢

更加唔洗寫 依度honor唔同香港
我地講high/higher/highest distinction, 係全學校頭幾percent 既人先有
所以絕大部分人都無

呢樣嘢都改變唔到,問黎都多鳩餘,唔通同你講校名好重要你就唔報啲工咩

你喺呢度問你唔係會expect會有啲乜嘢正面嘅意見呀嘛？
連登係咩地方？不嬲都係成班未出嚟做嘢但係又可以用大學email申請account圍爐打飛機嘅地方

再講，可能你係外國讀書唔會點感受到，但係香港，你越大就會越感覺到嗰種標籤文化，三大、八大、非八大、asso/hd...到你三大又會睇你咩hon/咩科...香港人嘅一生就係為咗追求社會定落嚟嘅標籤，但係又有幾多人真正面對過自己嘅人生？

咁難得去到外國讀書，你學到/擁有嘅嘢唔應該係同香港人一樣喺度比較埋晒啲on9學歷，而係諗下你係外國讀書可以有咩俾人優勝，點樣同人地唔同。

咪撚理樓上啲人講乜春野學歷啦，條路仲好長，用常理諗下，有冇可能一個係你年青時候讀咗d咩degree 會影響到你一生嘅就業？醫生嗰啲唔敢講（但係我諗如果你真係有咁大決心做醫生嘅話，點都有d機會），但係就算係律師，會計師呢啲專業人士，咪又係大把人半工讀咁樣考返嚟。

仲有啲人話政府工嗰啲真係得啖笑，大把人first degree讀唔知乜春野degree之後補番個master就做返所謂嘅「港大幫」啦，成班以為自己係天之驕子 不如諗下你嘅人生應該係點仲好啦，學歷呢啲嘢好易俾人追到架咋其實

其實當你能夠放下晒所有標籤，你嘅人生可以走得更遠。男人大丈夫何必患得患失。

關咩事 只不過你易俾人請同埋冇咁易俾人炒

你是咪UCI

美國驚有歧視 但外國做engine好撚好pay

咁姐係UCR

Ust係咁，但其實ee算好grade d,我Ee course 全部都a,b,但d lang cc拉底曬

驟眼睇呢到好多都係學生，有咁既結論好正常。

點樣好撚知名呀 UCSD UCLA UCB 都係世界頭50, 但你一見50外, 就當唔係3大就灰哂, 姐係唔係呢3間. 又話唔係UCI, 咁姐係一係UCD一係UCR 但CAL POLY 呀, CAL POLY 冇全美100大WO

英國呢u rank top 15 subject top 10 下年畢好驚冇野做要乞米

Degree只係min requirement
Degree fg每年一大堆，收到返嚟一堆cv再比較

外國非名牌大學(講緊香港人認知嘅名牌)優勢: 英文可能好少少

樓主英文好唔好？好嘅都可能比香港大學grad好啲嘅
唔好嘅真係in都廢事
俾到你去外國讀都講唔好英文

仲有係做intern
美國讀都可以返香港做，大把人咁樣年年返嚟做
就算得一個月都好過你0exp

唔好諗到自己個degree有幾巴閉啦
俾心機整靚自己profile爭取interview機會先
有得in就係interview表現
有工做就係工作能力行先

請過一個 UCL degree 再LSE master grad嘅
都係開價12-14k，可能因為屋企冇負擔又知香港價閪，好貼地
不過佢有料in幾round都好，最後出20k請 (我都已經覺得好平)

UC 點會3.8以上呀, 靜係UCLA 同UCB 就係

我都係UCSD 文科
前路茫茫

多謝你

UCSD 咪有世界頭50大囉

Hi

英國master已經同香港d taught master差好遠。

其實出黎做野都係睇你自己造化
我非三大但係有ibank hr主動係LINKEDIN contact
我做左2年野
所以做野有時真係睇運氣,識人
U其實之後已經唔關事
你係勁既去邊都掂嫁啦...

其實Davis 都出名 我細校civil大公司冇人理in緊細公司 一係乞食 明明我個engine program 全美頭五十勁

TOP

佢fg份cv都有2份summer intern經驗，公司都大
都唔覺得自己有幾勁，仲好謙覺得自己好不足
Hiring manager都係鍾意佢呢點

點解唔重要? 啲人一見你間U廢就screen走你份CV

仲有 係架 係香港你唔係最TOP個堆外國大學 其他人只會當你係野雞 讀唔成書先去讀

第一份工學歷重要
不過第二份工就經驗重要

係美國算top有咩用?

美國成幾百間大學咁多 同香港TOP個意義差好遠

睇你個行做咩
IT 我覺得冇咩分別

一樣 我最底個科ee都b
Lang math huma 唔係c就d

認真答你啦 除左第一份工 之後真係無分別

Maths 我都keep到a,b
但lang最勁都係c,中lang都係 明明d tutor 永遠同我笑笑口，有傾有講

AO根本三大同海龜的世界

重要

專科一定無所謂
你睇測量？ 港大測量就最低賤既
你睇護理？

hr會睇qs

之後個d點計?

你咪睇下靠master洗底做唔做到AO
講黎聽下政府邊個港大幫係濕鳩degree靠master洗底嘅

海龜一係就好勁 但佔極少數 但大部分都係喺香港入唔到八大先去讀 所以係地底泥 poly city 差極都係收全港頭8-15%嘅人

人脈>>>>專科>>>三大>非三大

跟本出得呢d post嘅人都係廢
學歷俾到你入場卷，實力人脈先係職場之道。理撚得你哈佛畢業，唔識同人溝通咪又係收皮。

AO 唔知，但樓上講到EO 都係就真係笑撚咗，至少我識唔少係靠master 洗底
仲有我只係想講條路仲好長，冇必要嚇fg 冇讀三大就會點，出路點樣狹窄。

發覺次次有人屌人話學歷重要嘅人，實係話對方係學生，未出過社會。你又知人無出過社會?唔俾人係出嚟做野之後自身觀察嘅
咁我都觀察過話學校“完全”唔重要嘅人係咩人，一係就讀緊雞u嘅學生，呢啲真係完全唔清楚top u學生發生緊咩事。一係就degree唔差，但出到黎做野做到條path好差嘅人，幾廿歲人仲喺度懷才不遇咁款，明明係自己個人都有問題
樓主你都唔使咁灰，你係美國top 100u?(無追哂post sor)，單係學校嚟講都唔係話好差嘅

其實年年都有人入mac Kinsey ibank swire
睇下佢地linkedin都會明白人地風光唔係一grad就發生既事
Gbus個班個個四五份intern
Case com 玩到去外國玩final
Penultimate year個份已經做到龍頭
更加唔好講咩u
所以我唔會話u定生死 profile勁面試凖備夠贏外國名校既

不過人係好現實 hr都唔例外 hr一定對某u 某d系有preference 大公司就一定
所以我上面個段野係有前提

而事實上我依家翻ibank front office intern 都無見過唔係三大既人
而且d人都幾集中係某d科 例如gbs qfin

我覺得非三大都可以砌好 cv
入左個行先 再轉就會易d

你咁講嘅話做醫生嘅話得兩間大學可以讀添 下下拎最top嘅工種例子出嚟，你自己又係咪呢班人先？ 係三大，如果你真係讀晒神科，GPA又高嘅話又使乜喺度同人講三大競爭力有幾高呀？ 你自己咪又係靠最top個班人喺度打飛機

你搵工搵M記果D?

agger，邊間u只係其中一樣搵工因素，仲有自己嘅cv、人脈都重要

睇怕條友都係

其實唔明點解三大前三大後 根本香港得兩大 科大完全唔入流

冇錯如果去到最top工種邊間U成績點一定有影響，話晒都係挑選人中之龍，但係次次呢啲post有啲傻仔衝出嚟攞ibank做例子 如果你個人本身普普通通，三大咪又係一齊打工，每年三大做專業人士多定係打普通工多？

有時唔好話人哋點解覺得你未出嚟做嘢戇鳩鳩咁
睇嚟談吐 唔夠人講就屈尻人做M記已經知啦

仲有，醫生都有外國回流㗎柒頭，暨南grad都有可能做到醫生啦仲有我以上邊句係拎最top工種嚟講?乜工種我都無提過wo
仲有咩叫唔使喺度同人講?由頭到尾都無一隻字喺度打飛機
仲有其實我一早block鳩咗你，唔係下面位巴打引用都唔知你喺度講埋啲柒嘢

讀緊poly a&f 黎緊升year3
有上莊 有做緊intern
想grad job 做銀行mt
除左下年努力入大公司intern 仲可以做d咩

利申: 知自己非三大要好比心機

如果cityu 過外國做野個qs rank有冇用?

一定有 鬼佬專睇qs

鬼佬唔識間大學就唯有睇下排名
都有啲優勢

睇科重要D

我覺得樓主如果間u係美國唔差
有無諗過係美國做一年mnc咁
再轉hk office 回流翻黎？

你覺得間野有冇咁ON9
搞咁多野又丟你過HK...

第一二份工就係
做多幾年who fucking care

德國佬一定唔係
佢會收佢自己國家大學既學生都好過hku
即使佢個d大學全球排3xx

咁都唔識就咪撚做果間公司啦

ucb都唔識嘅公司好打極有限

100蚊紙同1000蚊紙都係銀紙
分別真係咁大咩

大戰開始互相妒忌

成班講到大學名>gpa/ intern/ ECA 笑而不語

我返intern 個同事 Oxbridge master grad返黎香港失業7個月入黎袋17k

我個個exchange roommate 墨西哥讀大學咪又係係Facebook HQ intern

俾你oxbridge 0 intern 0 ECA vs 一個cv 靚仔既ucsd 你係 hr你點簡 當然如果係LU咁既話就另計

大把人返香港intern 個fd 係uk兩份intern都返香港做